\chapter{Tindak Lanjut Seminar Proposal}

Berdasarkan seminar proposal yang dilakukan pada tanggal 21 Desember 2022, berikut adalah catatan hasil seminar proposal tesis:

\begin{enumerate}
  \item Caption tabel dibuat lebih singkat.
  \item Font gambar terlalu kecil, misal Gambar III.1.
  \item Perlu dijelaskan apakah divergensi translasi menghasilkan nilai kuantitatif atau kualitatif.
\end{enumerate}

Sebagai acuan, saya menyusun target dari penelitian ini sehingga keberjalanannya dapat dipantau dan dipertanggungjawabkan dengan baik.
Adapun tahapan-tahapan yang dilakukan untuk menyelesaikan pengerjaan tesis adalah sebagai berikut:

\begin{enumerate}
  \item Memperbaiki beberapa poin penting dari catatan hasil seminar proposal tesis.
  \item Melakukan \ti{preprocess data} menjadi dataset yang siap untuk digunakan pada training model.
  \item Melakukan \ti{pre-training} dan \ti{fine-tuning} model untuk tugas \amrparsing{}.
  \item Menulis buku tesis.
  \item Seminar tesis.
  \item Sidang tesis.
\end{enumerate}

Tahapan-tahapan tersebut dituliskan dalam bentuk \ti{gantt chart} pada \cref{fig:gantt-chart}.

\begin{figure}[H]
  \centering
  \begin{ganttchart}[
    y unit title=0.4cm,
    y unit chart=0.5cm,
    vgrid,hgrid,
    title label anchor/.style={below=-1.6ex},
    title left shift=.05,
    title right shift=-.05,
    title height=1,
    progress label text={},
    bar height=0.7,
    group right shift=0,
    group top shift=.6,
    group height=.3
  ]{1}{24}
    \gantttitle{Januari}{4}
    \gantttitle{Februari}{4}
    \gantttitle{Maret}{5}
    \gantttitle{April}{4}
    \gantttitle{Mei}{5}
    \gantttitle{Juni}{2}
    \\
    % Januari
    \gantttitle{1}{1}
    \gantttitle{2}{1}
    \gantttitle{3}{1}
    \gantttitle{4}{1}
    % Februari
    \gantttitle{1}{1}
    \gantttitle{2}{1}
    \gantttitle{3}{1}
    \gantttitle{4}{1}
    % Maret
    \gantttitle{1}{1}
    \gantttitle{2}{1}
    \gantttitle{3}{1}
    \gantttitle{4}{1}
    \gantttitle{5}{1}
    % April
    \gantttitle{1}{1}
    \gantttitle{2}{1}
    \gantttitle{3}{1}
    \gantttitle{4}{1}
    % Mei
    \gantttitle{1}{1}
    \gantttitle{2}{1}
    \gantttitle{3}{1}
    \gantttitle{4}{1}
    \gantttitle{5}{1}
    % Juni
    \gantttitle{1}{1}
    \gantttitle{2}{1}
    \\

    \ganttbar{Tahap 1}{1}{2} \\
    \ganttbar{Tahap 2}{1}{3} \\
    \ganttbar{Tahap 3}{4}{14} \\
    \ganttbar{Tahap 4}{4}{22} \\
    \ganttbar{Tahap 5}{16}{17} \\
    \ganttbar{Tahap 6}{23}{24}
  \end{ganttchart}
  \caption{\ti{Gantt Chart} dari \ti{timeline} Semester 2 2022/2023.}
  \label{fig:gantt-chart}
\end{figure}
